\section{Introduzione}
\subsection{Scopo del documento}
Lo scopo del presente documento è delineare in dettaglio le attività necessarie per lo sviluppo del progetto denominato \emph{EasyMeal}. 
Si analizzeranno i rischi, si illustrerà il modello di sviluppo adottato, si assegneranno i compiti ai membri del gruppo e si presenteranno i preventivi e i consuntivi di periodo. 
L'obiettivo è raggiungere i risultati in modo efficiente ed efficace attraverso le informazioni qui riportate.
\subsection{Scopo del prodotto}
Lo scopo dell'applicazione è quello di creare una piattaforma che permetta di gestire e semplificare
il processo di \emph{prenotazione}$^{G}$ di tavoli all'interno dei ristoranti. \\
Sarà inoltre possibile anticipare l'esperienza culinaria visionando prima il menù ed 
andando ad effettuare la propria \emph{ordinazione}$^{G}$ prima di arrivare al ristorante. \\
Il prodotto offre inoltre un’esperienza di ordinazione delle \emph{pietanze}$^{G}$ collaborativa e coinvolgente, 
permettendo di condividerla con amici ed, in caso di dubbi, interagire direttamente con lo staff del ristorante.
L’idea è una piattaforma \emph{SaaS (Software as a Service)}$^{G}$, in cui saranno presenti due tipi di utenti:
\begin{itemize}
    \item \emph{Clienti}$^{G}$: utente registrato all’interno dell’applicazione, può cercare ristoranti, effettuare prenotazioni, ordinazioni e inserire feedback e recensioni;
    \item \emph{Ristoratori}$^{G}$: utente registrato all’interno dell’applicazione, può gestire uno o più ristoranti, controllando le prenotazioni e le ordinazioni dei clienti ed i menù del/i ristorante/i.
\end{itemize}
La piattaforma dovrà essere  disponibile attraverso una \emph{Webapp}$^{G}$ accessibile da qualsiasi dispositivo, esso sia \emph{Desktop}$^{G}$ o \emph{Mobile}$^{G}$.
\subsection{Glossario}
Al fine di evitare possibili ambiguità o incomprensioni riguardanti la terminologia usata nel documento, è stato deciso di adottare un glossario in cui vengono riportate le varie definizioni.  \\
In questa maniera in esso verranno posti tutti i termini specifici del dominio d’uso con relativi significati. \\
La presenza di un termine all’interno del glossario viene indicata applicando una " $^{G}$ " ad apice della parola.
\subsection{Riferimenti}
\subsubsection{Riferimenti normativi}

        \begin{itemize}
            \item Regolamento del progetto didattico: \\
            \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2023/Dispense/PD2.pdf}
            \item \emph{Capitolato d’appalto}$^{G}$ C3 - Easy Meal: \\
            \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2023/Progetto/C3.pdf}
        \end{itemize}
        
        \subsubsection{Riferimenti informativi}

        \begin{itemize}
            \item I processi di ciclo di vita del software: \\
            \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2023/Dispense/T2.pdf}
            \item Il ciclo di vita del SW\\
            \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2023/Dispense/T3.pdf}
            \item Gestione di Progetto\\
            \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2023/Dispense/T4.pdf}
            \item Glossario: \\
            \url{} %aggiungere link a glossario
        \end{itemize}

        Tutti i riferimenti (normativi e informativi) a risorse web soggette a variazione sono stati consultati il 2024/02/22.

