
\section{Qualità di prodotto}
\subsection{Scopo}
Facendo riferimento allo standard ISO/IEC 9126:2001, vengono di seguito riportate le caratteristiche che il prodotto deve avere per essere considerato di qualità.
Vengono inoltre riportate le relative metriche atte a definire un metodo di valutazione del prodotto finale.

\subsection{Usabilità}
Creazione di un prodotto che sia semplice da usare e di facile comprensione nel suo utilizzo da parte di ogni utente.
L'obiettivo è quindi quello di fornire una user experience di elevata qualità.
\subsubsection{Metriche}
\begin{itemize}
    \item \textbf{QPR-TA - Tempo Apprendimento}:\\
    Tempo necessario all'utente per apprendere l'utilizzo del prodotto
    \item \textbf{QPR-NP - Numero Passi}:\\
    Numero di passi necessari per raggiungere lo scopo voluto
    \item \textbf{QPR-TE - Tempo Esplorazione}:\\
    Tempo spesso nell'esplorazione del prodotto
    \item \textbf{QPR-NE - Numero Errori}:\\
    Numero di errori commessi dall'utente prima di raggiungere lo scopo voluto
\end{itemize}
\subsubsection{Obiettivi}
\begin{table}[h!]
    \begin{tblr}{
        colspec={|X[3cm]|X[4cm]|X[4cm]|X[4cm]|},
        row{odd}={bg=white},
        row{even}={bg=lightgray},
        row{1}={bg=black,fg=white}
        }
        Metrica & Descrizione & Valore accettabile & Valore ideale \\
        QPR-TA & Tempo Apprendimento & 10 minuti & 5 minuti \\
        QPR-NP & Numero Passi & 20 click & 10 click \\
        QPR-TE & Tempo Esplorazione & 5 minuti & 3 minuti \\
        QPR-NE & NUmero Errori & 5 & 0 \\
        \hline
     \end{tblr}
    \caption{Metriche usabilità}
    \label{tab:1}
\end{table}


\subsection{Manutenibilità}
Facilità nell'apportare modifiche al prodotto per la corrrezione di bug già presenti o introdotti da modifiche precedenti,
nel miglioramento nella qualità del prodotto, nel miglioramento delle funzionalità già presenti.
\subsubsection{Metriche}
\begin{itemize}
    \item \textbf{QPR-CC - Complessità Ciclomatica}:\\
    Valutazione della complessità di un algoritmo calcolata utilizzando il grafo di controllo del flusso tramite la formula\\
$$v(G) = L - N + P$$\\
\begin{itemize}
    \item \textbf{v(G):} numero ciclomatico relativo al grafo G; \\
    \item \textbf{L:} numero di archi nel grafo; \\
    \item \textbf{N:} numero di nodi del grafo; \\
    \item \textbf{P:} numero dei componenti del grafo disconnessi. \\
\end{itemize}
    \item \textbf{QPR-NPM - Numero parametri per metodo}:\\
     Numero di parametri passati ai metodi. Un valore troppo grande può indicare un metodo troppo complesso\\

     \item \textbf{QPR-FCC - Facilità di comprensione del codice}:\\
    Un codice comprensibile permette una manutenibilità e gestione migliore. Viene misurata con la seguente formula
    $$R = \frac{NR_{com}}{NR_{tot}}$$
    che indica il rapporto tra le righe di commenti (${NR_{com}}$) e le righe di codice (${NR_{tot}}$).
\end{itemize}

\subsubsection{Obiettivi}
\begin{table}[h!]
    \begin{tblr}{
        colspec={|X[2cm]|X[6cm]|X[3cm]|X[3cm]|},
        row{odd}={bg=white},
        row{even}={bg=lightgray},
        row{1}={bg=black,fg=white}
        }
        Metrica & Descrizione & Valore accettabile & Valore ideale \\
        QPR-CC & Complessità Ciclomatica & $\leq 25$ & $\leq 10$ \\
        QPR-NPM & Numero parametri per metodo & $\leq 8$ & $\leq 4$ \\
        QPR-FCC & Facilità di comprensione del codice & $\geq 0.10$ & $\geq 0.20$ \\
        \hline
     \end{tblr}
    \caption{Metriche Manutenibilità}
    \label{tab:2}
\end{table}


\subsection{Affidabilità}
Prodotto che sia sempre disponibile, che sia in grado di svolgere le funzionalità implementate e che sia tollerante agli errori.

\subsubsection{Metriche}
\begin{itemize}
    \item \textbf{QPR-AFD - Failure Density}:\\
    Indica l'affidabilità del software. Si ricava dal rapporto tra i test eseguiti e i test falliti.
    $$FD = \frac{T_{f}}{T_{t}} \cdot 100$$
    \begin{itemize}
        \item ${T_{f}}$: Test falliti; \\
        \item ${T_{t}}$: Test totali. \\
    \end{itemize}
    \item \textbf{QPR-ACC - Code Coverage}:\\
    Indica la percentuale di codice eseguito durante i test.
\end{itemize}

\subsubsection{Obiettivi}
\begin{table}[h!]
    \begin{tblr}{
        colspec={|X[2cm]|X[6cm]|X[3cm]|X[3cm]|},
        row{odd}={bg=white},
        row{even}={bg=lightgray},
        row{1}={bg=black,fg=white}
        }
        Metrica & Descrizione & Valore accettabile & Valore ideale \\
        QPR-AFD & Failure Density & 90\% & 100\% \\
        QPR-ACC & Code Coverage & 80\% & 100\% \\
        \hline
     \end{tblr}
    \caption{Metriche Affidabilità}
    \label{tab:3}
\end{table}


\subsection{Efficienza}
Prodotto che fornisca e soddisfi gli obiettivi prefissati con il minor utilizzo di risorse possibile.

\subsubsection{Metriche}
\begin{itemize}
    \item \textbf{QPR-TMR - Tempo di Risposta Medio}:\\
    Il tempo impiegato dal software dalla gestione ed elaborazione di una richiesta fino al risultato finale fornito. \\
\end{itemize}

\subsubsection{Obiettivi}
\begin{table}[h!]
    \begin{tblr}{
        colspec={|X[3cm]|X[5cm]|X[4cm]|X[4cm]|},
        row{odd}={bg=white},
        row{even}={bg=lightgray},
        row{1}={bg=black,fg=white}
        }
        Metrica & Descrizione & Valore accettabile & Valore ideale \\
        QPR-TMR & Tempo di Risposta Medio & 3 secondi & 2 secondi \\
        \hline
     \end{tblr}
    \caption{Metriche efficienza}
    \label{tab:8}
\end{table}

\subsection{Funzionalità}
Soddisfare tutti i requisiti richiesti e descritti all'interno dell'Analisi dei Requisiti v1.0.0.

\subsubsection{Metriche}
\textbf{QPR-RC}: Requirements Coverage \\
Indica la percentuale dei requisiti soddisfatti. Per il calcolo del valore accettato si considerano solo i requisiti obbligatori.\\
Formula valore accettato:
$$RC_{obb} = \frac{NR_{os}}{NR_{ot}} \cdot 100$$
\begin{itemize}
\item $RC_{obb}$ : Requirements Coverage obbligatori;
\item $NR_{os}$ : Numero di requisiti obbligatori soddisfatti;
\item $NR_{ot}$ : Numero di requisiti obbligatori totali.
\end{itemize}

Formula valore ideale:
$$RC_{i} = \frac{NR_{s}}{NR_{t}} \cdot 100$$

\begin{itemize}
\item $RC_{i}$ : Requirements Coverage ideali;
\item $NR_{s}$ : Numero di requisiti ideali soddisfatti;
\item $NR_{t}$ : Numero di requisiti ideali totali.
\end{itemize}

\subsubsection{Obiettivi}
\begin{table}[h!]
    \begin{tblr}{
        colspec={|X[3cm]|X[4cm]|X[4cm]|X[4cm]|},
        row{odd}={bg=white},
        row{even}={bg=lightgray},
        row{1}={bg=black,fg=white}
        }
        Metrica & Descrizione & Valore accettabile & Valore ideale \\
        QPR-RC & Requirements Coverage & 100\% $RC_{obb}$ & 100\% $RC_{i}$ \\
        \hline
     \end{tblr}
    \caption{Metriche Funzionalità}
    \label{tab:4}
\end{table}

\subsection{Compatibilità}
Prodotto accessibile al maggior numero di utenti possibile e che garantisce la compatibilità con i browser più diffusi.
\subsubsection{Metriche}
\textbf{QPR-CB}: Compatibilità Browser \\
Indica la percentuale di versioni browser supportati in relazione a quelle previste.\\
Formula valore accettato:
$$CB = \frac{BW_{s}}{BW_{p}} \cdot 100$$
\begin{itemize}
\item $CB$ : Compatibilità browser;
\item $BW_{s}$ : Versioni browser supportate;
\item $BW_{p}$ : Versioni browser previste;
\end{itemize}

\subsubsection{Obiettivi}
\begin{table}[h!]
    \begin{tblr}{
        colspec={|X[3cm]|X[4cm]|X[4cm]|X[4cm]|},
        row{odd}={bg=white},
        row{even}={bg=lightgray},
        row{1}={bg=black,fg=white}
        }
        Metrica & Descrizione & Valore accettabile & Valore ideale \\
        QPR-CB & Compatibilità Browser & 90\% & 100\% \\
        \hline
     \end{tblr}
    \caption{Metriche Compatiblità}
    \label{tab:5}
\end{table}

\subsection{Documentazione}
I documenti dovranno essere di facile comprensione, corretti ortograficamente e sintatticamente.
\subsubsection{Metriche}
\textbf{QPR-DOC}: Indice di Gulpease \\
L'Indice di Gulpease è un indice di leggibilità di un testo tarato sulla lingua italiana.
Si basa sulla seguente formula:
$$GULPEASE = 89+\frac{(NF \cdot 300) - (10 \cdot NL)}{NP}$$
\begin{itemize}
    \item NF: Numero frasi;
    \item NL: Numero lettere;
    \item NP: Numero parole;
\end{itemize}

In generale risulta la seguente suddivisione:
\begin{itemize}
    \item GULPEASE ${\le}$ 80 difficile da leggere per chi ha un licenza elementare;
    \item GULPEASE ${\le}$ 60 difficile da leggere per chi ha un licenza media;
    \item GULPEASE ${\le}$ 40 difficile da leggere per chi ha un diploma superiore;
\end{itemize}


\subsubsection{Obiettivi}
\begin{table}[h!]
    \begin{tblr}{
        colspec={|X[3cm]|X[4cm]|X[4cm]|X[4cm]|},
        row{odd}={bg=white},
        row{even}={bg=lightgray},
        row{1}={bg=black,fg=white}
        }
        Metrica & Descrizione & Valore accettabile & Valore ideale \\
        QPR-DOC & Indice di Gulpease & GULPEASE ${\geq}$ 40 & GULPEASE ${\geq}$ 60 \\
        \hline
     \end{tblr}
    \caption{Metriche Documentazione}
    \label{tab:7}
\end{table}
