\subsection{Sviluppo}

\subsubsection{Descrizione, scopo ed aspettative}

Il processo di sviluppo contiene le attività e i compiti dello sviluppatore, tra cui le attività per l’Analisi dei Requisiti, la progettazione, la codifica ed gli strumenti utilizzati.

Lo scopo del processo di sviluppo è quello di descrivere i compiti e le attività da svolgere per la codifica del prodotto software richiesto. \\
In questa sezione vengono dunque descritte le attività, le norme e le convenzioni adottate per questo processo.

Le aspettative per una corretta applicazione del processo di sviluppo sono:
\begin{itemize}
    \item Realizzare un prodotto finale conforme alle richieste del proponente, come dettagliato dall'Analisi dei Requisiti;
    \item Determinare i vincoli tecnologici;
    \item Determinare gli obiettivi di sviluppo;
    \item Determinare i vincoli di design$^{G}$;
\end{itemize}
\subsubsection{Analisi dei Requisiti}


L’Analisi dei Requisiti è l’attività preliminare che permette di definire chiaramente, grazie all'utilizzo di Analisti, i requisiti diretti ed indiretti, 
impliciti ed espliciti che il proponente richiede per la realizzazione del prodotto, ed i vari casi d’uso$^{G}$ del prodotto stesso. \\
In questa attività è importante suddividere il problema iniziale in requisiti$^{G}$ quanto più elementari possibile, andando a facilitare il lavoro durante la fase di sviluppo.

Al fine di poter fornire una corretta intrepretazione e realizzazione del prodotto, l'attività ha lo scopo di comprendere le specificità del capitolato$^{G}$, sulla base di un confronto mirato con il proponente, interpretando e ampliando la relativa realizzazione.
\pagebreak
   
    \subsubsubsection{Denominazione e Legenda}

    \subsubsubsubsection{Struttura Casi d'Uso}

    I casi d’uso esprimono un comportamento od un modo di utilizzare il prodotto per raggiungere un determinato obiettivo. \\
    Vengono descritti graficamente mediante l’ausilio di diagrammi UML$^{G}$. 

    Ciascun caso d’uso è costituito da:
    \begin{itemize}
        \item Codice identificativo;
        \item Attore Primario;
        \item Precondizioni;
        \item Postcondizioni;
        \item Scenario principale;
        \item Generalizzazione (se esistono);
        \item Estensioni (se esistono).
        
    \end{itemize}

    \subsubsubsubsection{Denominazione Casi d'Uso}

    Ciascun caso d’uso viene classificato univocamente mediante l’utilizzo del seguente schema:

        \begin{center}
            \large{\textbf{UC[Numero].[Sottocaso]-[Titolo]}}
        \end{center}
    Dove:
    \begin{itemize}
        \item UC: acronimo di "Use Case";
        \item Numero: numero associato al caso d'uso principale;
        \item Sottocaso d'uso: numero associato al sottocaso d'uso (opzionale);
        \item Titolo: titolo assegnato al caso d'uso.
    \end{itemize}
    
    \subsubsubsubsection{Struttura dei Requisiti}

    I requisiti individuati nell’Analisi dei Requisiti sono stati strutturati nel modo seguente:

    \begin{itemize}
        \item Codice;
        \item Descrizione;
        \item Classificazione in:  \begin{itemize}
                                        \item Requisito obbligatorio;
                                        \item Requisito facoltativo;
                                        \item Requisito desiderabile;
        \end{itemize}
        \item Fonte: l'origine del requisito.
    \end{itemize}

    \subsubsubsubsection{Denominazione dei Requisiti}

    Ogni requisito è identificato univocamente secondo il seguente schema:
        \begin{center}
            \large{\textbf{R[Tipo].[Codice].[SottoCodice]}}
        \end{center}
    Dove:
    \begin{itemize}
        \item Tipo: indica la tipologia del Requisito e può assumere: \begin{itemize}
            \item F: requisito funzionale;
            \item Q: requisito di qualità;
            \item S: requisito di sistema;
            \item P: requisito prestazionale e di sicurezza;
        \end{itemize}

        \item Codice: numero identificativo univoco ed incrementale in base alla tipologia di requisito;
        \item SottoCodice: numero associato al sottorequisito (opzionale).
      
    \end{itemize}
 